就算係最壞情況，郭榮鏗被捕，立會過唔到半，通過廿三條，中聯辨接管，示威就俾狗拉，我都係會繼續抗爭

波蘭在 1795 年被奧地利、普魯士和沙俄瓜分，之後半個世紀經歷三個抗爭階段，先是民眾自發起義，然後承拿破崙崛起尋求法國援助，及最後自己武裝起來與佔領國軍事對抗，均告失敗。

半世紀過去了，波蘭損失大量人力物力，無法撼動佔領國半分，人民仍活在佔領國極權壓迫之下。

痛定思痛後，波蘭人改變自身的抗爭模式，是為實證主義思潮運動。

不談哲學，我們實際看看波蘭版實證主義做些甚麼。

一、發展能自給自足的本土經濟。一民族之經濟依賴外方必然弱勢，在佔領國面前更無議價能力。而且，鼓勵消費本土產物和服務帶動本土生產的模式，不同階層各有得著，可調和社會上必然產生的各種階層矛盾，在本土經濟振興民族的目標下凝聚所有階層，減少內耗。

二、盡力在政商各行各業爭取領導和上層位置，盡力治學，盡力創作，讓波蘭人有改變社會所處的機會和能力，並以波蘭人的身分以科學和藝術貢獻世界，讓世界知道波蘭確切的存在。

三、將民族認同定義於文化和思維層面，脫離傳統的種族、地域模式。之前以種族定義民族，佔人口不少且認自己為波蘭人的波蘭猶太人被排除在外，並受到不同程度的歧視和迫害，如此傷害了波蘭民族的元氣。以地域定義民族，地域是各方必爭之擁有實體，對於保衛實體的抗爭，容易局限和執著於武力方面，以致損兵折將。反之，建基於文化和思維的認同感較能包容不同種族、宗教、思想的人，較温和以包括社會中的不同光譜，也較能隨著社會進步而靈活變化和發展。

這不只是求存的法門，更是提高全民質素的長遠工程。

環境幾惡劣都總會有野做到
唔好習得性無助同絕望

幫推

想講令人絕望既永遠唔喺敵人

Push

推

第一，政府「好打得」是一個錯覺，而宣揚這種沒有根據的輿論，只會增加民眾無力感，對建立自信的公民社會文化而言是個錯誤；第二，公民社會有原則地推進變革，是可行也是可取之道；第三，面對獨裁政府，公民社會和民主運動仍可以有效地建立自己的根基，抗衡政權威脅，是因為這是「講人話」的地方。

大家都好絕望
呢個時候讀下歷史安心神

其實仲係機會處處

但首先唔好再宣揚同覺得大陸好屈機
我地仲有好多野可以做
我地情況已經比波蘭人好
佢地得
香港人都得

不過係外國

係

蘇聯比中國更難以憾動
美國立國咁多年只有蘇聯呢一個競爭對手威脅到佢
佢地都照抗命

幫手推

緊GA la

佢哋有guns
值得參考？

巴打 齊上齊落

唔好覺得大家都唔會信李桂華講野，條友係正名緊新疆化同加強青年人=恐怖分子既刻版印象。我地點諗都改變唔到佢繼續作故仔。
想靠老妨上總警司？我屌你老母喇，O記=全港最大毒品集團
趁依家推23條搵打靶仔轉移視線，順手煲埋佢喇。

幫推都有人負評
好唔想呢篇文係頭版？

個個獨裁者都會抹黑反對派為暴徒
六四成班學生都俾人話暴徒
我地繼續抵抗
屌9返佢係恐怖份子
輿論同意識形態唔可以輸

推唔好絕望唔好放軟
盡做
敵人最驚我地懷憂喪志

我都繼續上連登。

一定繼續, 唔使講出口啦

保持積極

pish

希望你入咗集中營之後唔會後悔講過呢番說話

push

波蘭經驗就係需要畢蘇斯基喺法國建立波蘭軍團，再喺一戰過後東歐權力真空期間利用軍團重奪波蘭，並喺華沙會戰擊退紅軍，確保波蘭獨立。
引述波蘭例子但只提華爾沙而唔提畢蘇斯基係不負責任

從來無絕望過
但你地問下自己有無like過呢個post

冇話可以複製波蘭個路徑嘅
主要係想講幾惡劣都唔可以意志消沉

咁我又明
覺得絕望可能真係真情流露
我地陣營遭受咁多難關
咁就更加要提醒返大家要保持積極

呢個放負post，問下你地自己有無like同推post

講左唔好出放負post
知唔知破壞力幾大

打破國界限制，團結海內外港人組政府建民兵， 再利用經濟科技實力同支那劣民抗衡

其實好多有少少錢籃屍心裏重驚過黃絲，密密開始搬嘢走，港紙好快玩卵完

登記做選民！

支持手足

光復香港 時代革命

波蘭真係好珍惜自己文化，睇下witcher3賣成點就知將本土野推廣開去有幾大市場

me too

無嘢無可能,首要條件唔好自己打沉自己

如今示威都有狗拉。

一齊堅持

呢個最壞情況就係目前情況